\documentclass[12pt,a4paper]{scrartcl}
\usepackage{listings}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{mathtools}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{misccorr}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[rightcaption]{sidecap}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{mathptmx}

\begin{document}

\input{title}

\newpage
\section{Постановка задачи.}

 Для заданного взвешенного графа $G=(V,E)$ найти кратчайшие пути из заданной вершины s до всех остальных вершин. Веса всех рёбер неотрицательны.
\section{Описание алгоритма.}
Заведём массив $d[]$, в котором для каждой вершины $v$ будем хранить текущую длину $d[v]$ кратчайшего пути из s в v. Изначально $d[s]=0$, а для всех остальных вершин эта длина равна бесконечности (при реализации на компьютере обычно в качестве бесконечности выбирают просто достаточно большое число, заведомо большее возможной длины пути).

\[
    d[v]=\infty, v\not=s 
\]

Кроме того, для каждой вершины $v$ будем хранить, помечена она ещё или нет, т.е. заведём булевский массив $u[]$. Изначально все вершины не помечены, т.е.

\[
    u[v]=false \\
\]

Сам алгоритм Дейкстры состоит из $n$ итераций. На очередной итерации выбирается вершина v с наименьшей величиной $d[v]$ среди ещё не помеченных, т.е.:

\[
    d[v]=\min_{p: u[p]=false} d[p] 
\]

(Понятно, что на первой итерации выбрана будет стартовая вершина $s$.) \\
Выбранная таким образом вершина $v$ отмечается помеченной. Далее, на текущей итерации, из вершины $v$ производятся релаксации: просматриваются все рёбра $(v,t_o),$ исходящие из вершины $v$, и для каждой такой вершины $t_o$ алгоритм пытается улучшить значение $d[t_o]$. Пусть длина текущего ребра равна $len$, тогда в виде кода релаксация выглядит как:

\[
 d[t_o] = \min (d[t_o], d[v] + {len}) 
\]

На этом текущая итерация заканчивается, алгоритм переходит к следующей итерации (снова выбирается вершина с наименьшей величиной $d$, из неё производятся релаксации, и т.д.). При этом в конце концов, после n итераций, все вершины графа станут помеченными, и алгоритм свою работу завершает. Утверждается, что найденные значения $d[v]$ и есть искомые длины кратчайших путей из $s$ в $v$. 

Стоит заметить, что, если не все вершины графа достижимы из вершины $s$, то значения $d[v]$ для них так и останутся бесконечными.

Для простоты решения, возьмем $s = 1$ и будем рассматривать все минимальные пути из первой вершины во все остальные.

\section{Код программы (на Java)}

\input{dijkstra/code}

\subsection{Выводы}

Благодаря произведенным исследованиям алгоритма Дейкстры составили и запрограммировали поиск минимального пути в графе и вывод минимального пути. 

Для решения поставленной задачи был применен математический аппарат теории графов, которая имеет широкое применение в Вооруженных Силах не только для поиска кратчайшего расстояния, но и для принятия оптимального решения и т.д. Рассмотренный метод Дейкстры является одним из самых быстрых для поиска кратчайших расстояний от некоторой вершины до всех остальных. Он лёгок для понимания и способен давать достаточно точные результаты. 

Основные результаты работы сводятся к тому, что указывается важная роль применения теории графов в Вооруженных Силах, формулируются основные направления развития существующих методов, обуславливается выбор метода Дейкстры, разрабатывается математическая модель и проводится её экспериментальное исследование.

\end{document}
